Elinor kon niet verbaasd zijn over hun gehechtheid.
Ze wilde alleen maar dat het minder openlijk werd getoond; en een of twee keer waagden suggereer de juistheid van enige zelfbeheersing aan Marianne.
Maar Marianne verafschuwde alle verhulling waar geen echte schande kon bijblijven; en om te streven naar de beperking van gevoelens die niet in zichzelf waren illaudable, leek haar niet alleen een onnodige inspanning, maar een schandelijke onderwerping van de rede aan een gemeenschappelijke plaats en verkeerde opvattingen.
Willoughby dacht hetzelfde; en hun gedrag te allen tijde was een illustratie van hun meningen.
Toen hij er was, had ze geen oog voor iemand anders.
